想問下Windows 同Mac機Set 左開機密碼安唔安全？

假如有人偷左部機
係咪拆左個HD/SSD 出黎就一樣睇哂D 資料？

緊係 密碼本生都可以解到
資料 更加冇特別加密

11月2同11月3之後，整理左少少資訊，得閒可以入黎一齊傾下

咁點可以保障自己？

每日出門口清紀綠？

如果係資料 可以考慮下用
cryptomator呢類既加密

如果係上網login記錄 就。。。。
自己勤力d 想辦法

你覺得當年希哥部MACBOOK有無SET密碼？

Mac OS 相對比較安全，windows垃圾黎，有心想爆5分鐘內搞掂

你要加密既應該係 HDD 內既數據, windows 內建有....Bitlocker .. 先了解...

bitlocker
filevault

VeraCrypt

windows 個開機密碼有同無係一樣, 30秒就可以清走
你要做既係bitlocker, windows 本身有, 會將成隻harddisk 加密
不過你唔記得個密碼就成隻harddisk 裡面既野都read 唔返

開機密碼冇用，用咗bitlocker就安全

裝 linux

mac機有 filevault 應該都幾難破解?

Mac要firevault
iPhone backup要加密

bitlocker